**彭博新聞社**（英文：）主要為一個經濟資訊的平台，總部位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")，提供世界各地的使用者使用其來交換資訊，它也提供權威性的經濟評論及觀點。77

## 受衆

### 公眾

彭博新聞社提供資訊管道給一般大眾獲得經濟資訊，如其提供之各地電視台，主播會提供經濟方面的新知及投資訊息，也會有各地金融產業與經濟概況剖析。

### 公司團體

彭博新聞社提供經濟資訊給公司群及組織，包括各地產經資訊。

## 公開資訊

彭博新聞社提供多種方式供大眾了解其資訊，包括有線電視頻道、網站及智能手機平台。

## 爭議

### 中國大陸

彭博新闻社在2012年6月29日刊出文章《[习近平的](../Page/习近平.md "wikilink")[百万富翁关系揭露精英财富](../Page/百万富翁.md "wikilink")》\[1\]。报导披露，围绕即将接任[中共中央总书记](../Page/中共中央总书记.md "wikilink")[习近平的人坐拥许多财富](../Page/习近平.md "wikilink")，包括总值3.76亿[美元的](../Page/美元.md "wikilink")[投资](../Page/投资.md "wikilink")，拥有价值17.3亿美元的[稀土公司](../Page/稀土.md "wikilink")18%的间接持股，还有2020万美元的上市科技公司[控股](../Page/控股.md "wikilink")。报导还指出，这些资产都无法直接追踪到习近平、[彭丽媛或他们的女儿](../Page/彭丽媛.md "wikilink")[习明泽身上](../Page/习明泽.md "wikilink")。

之后，彭博社网站以及其公司旗下[杂志](../Page/杂志.md "wikilink")《[彭博商业周刊](../Page/彭博商业周刊.md "wikilink")》的网站都遭到[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[防火长城屏蔽](../Page/防火长城.md "wikilink")\[2\]\[3\]。彭博社的网站[域名被实施](../Page/域名.md "wikilink")[DNS污染](../Page/DNS污染.md "wikilink")，且“.bloomberg.com”和“.businessweek.com”[字符串被加入防火长城的](../Page/字符串.md "wikilink")[URL关键字列表](../Page/URL.md "wikilink")。彭博社[发言人泰崔培特](../Page/发言人.md "wikilink")（Ty
Trippet）在发给[法新社的](../Page/法新社.md "wikilink")[电子邮件中坦承](../Page/电子邮件.md "wikilink")：“……我们相信，这是由于彭博新闻社星期五刊登的一则报导。”\[4\]

美國之音、世界日報称，虽然中国可能屏蔽政治以及新闻网站，但为了[经济着想](../Page/经济.md "wikilink")，不会屏蔽[商业网站](../Page/商业网站.md "wikilink")。不过现在被屏蔽的彭博社及商业周刊，则是以报导商业信息为主的[媒体](../Page/媒体.md "wikilink")。在2011年，提供商场专业人士交流的网站[LinkedIn也遭中国短暂封锁](../Page/LinkedIn.md "wikilink")。\[5\]\[6\]

2013年11月，《[纽约时报](../Page/纽约时报.md "wikilink")》报道，据一些彭博员工透露，一篇耗费了他们大半年时光的调查性报道不会被刊登，该报道细述了中国顶级富豪之一和本国一些最高领导人的家族之间隐秘的财富关系。\[7\]

### 疑似造假新闻

2018年10月4日，旗下[彭博商业周刊报导中国在一些美国科技产品中植入恶意芯片的报道](../Page/彭博商业周刊.md "wikilink")\[8\]\[9\]，而广受其他新闻与电子媒体转载与讨论\[10\]。其中受报导影响苹果、亚马逊和超微均公开表示彭博报道失实，[苹果公司除去电该媒体澄清外](../Page/苹果公司.md "wikilink")，并于同年10月19号首次要求撤回该篇不实报导\[11\]，而其他媒体记者如纽约时报的Nicole
Perlroth与华尔街日报记者Dustin
Volz提出质疑之外，亦无从跟进证实该报导之真实性，而要求彭博应进一步提供更多信息以佐证其报导内容为真。惟彭博社尚无更进一步提供可供证实报导为真的决定性内容，而疑似造假新闻。而早在2018年9月彭博社则在专栏中发布了：*比假新闻更可怕的是……真新闻*（How
Real News Is Worse Than Fake News\[12\]）一文，文中认为假新闻仍具有部分价值。

## 参考资料

## 外部链接

  - [Bloomberg.com](http://www.bloomberg.com/)

{{-}}

[B](../Category/美国通讯社.md "wikilink")
[Category:金融通讯社](../Category/金融通讯社.md "wikilink")
[Category:被防火长城封锁的网站](../Category/被防火长城封锁的网站.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.
5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.